\documentclass[float=false, crop=false,french,oneside]{standalone}
\input{style.tex}

\begin{document}

\subsection{Sign-Zero extention (SIGN\_EXT, ZERO\_EXT)}
\label{subsec:comp_ext}

\begin{wrapfigure}{R}{50mm}
	\centering
	\includegraphics{component/sign_ext.png}
	\caption{\label{fig:sign-ext} Extention de signe}
	\includegraphics{component/zero_ext.png}
	\caption{\label{fig:zero-ext} Extention de zero}
\end{wrapfigure}

Lors du décodage des opérations au format I, le décodeur lit des données dans
l'instruction qui sont encodées avec moins de 32~bits. Ces données seront
envoyées sur une entrées de l'ALU pour être utilisées dans une opération. Or ces
entrées ont une taille fixée, généralement sur 32~bits. Il faut donc des
composants permettant la transformation de ces données, qui représentent des
nombres, en des données équivalentes mais encodées sur 32~bits. Suivant ce que
représente la donnée à étendre sur 32~bits, il y a deux façons de la
transformer: si c'est un nombre entier non signé qui est représenté il suffit
d'ajouter des zéros sur les bits de poids fort du mot; si c'est un nombre
entier signé qui est représenté il faudra étendre son signe sur 32~bits. Ces
deux opérations sont appelées, respectivement, zero~extension et
sign~extension.\\
\\
Nous avons integré ces components de manière générique pour pouvoir les
utiliser dans tous les cas qui s'offriront à nous.\\
\\
\\
\noindent Voir les figures  \ref{fig:sign-ext}  et  \ref{fig:zero-ext}  pour le
placement des ports sur les composants schématiques.\\
\\
\\
\noindent Liste des paramètres génériques du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
SIZE\_IN  & Taille du vecteur d'entrée  &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|integer|
\end{minipage}
\\
SIZE\_OUT & Taille du vecteur de sortie &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|integer|
\end{minipage}
\end{tabular}
\\
\\
\noindent Liste des ports du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
data\_in  & Vecteur d'entrée  &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic_vector(SIZE_IN  -1 downto 0)|
\end{minipage}
\\
data\_out & Vecteur de sortie &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic_vector(SIZE_OUT -1 downto 0)|
\end{minipage}
\end{tabular}
\vfill
\begin{note}{Implémentation}
  En VHDL on peut utiliser la méthode resize des types signed et unsigned pour
  faire cela proprement.\\
  Pour une extension de zéro:
	\mint[bgcolor=white]{VHDL}|std_logic_vector(resize(unsigned(data_in), data_out'length))|
  Pour une extension de signe:
	\mint[bgcolor=white]{VHDL}|std_logic_vector(resize(  signed(data_in), data_out'length))|
\end{note}

\end{document}
